正顎手術 你問我答

常見問題:
1. 倒及既定義:
當人將嘴巴合上時，下門牙比上門牙凸出，即為倒及牙。
倒及牙分為顎骨性和牙齒性，顎骨性包括下顎生長過長、上顎生長過短和最常見的混合性上下顎問題，而牙齒性則包括牙齒生長角度和位置等問題，包括上門牙生長角度垂直或下門牙向前傾。當中以顎骨性的倒及牙較為常見。倒及牙一般是遺傳性或個人基因問題，後天性因素較少。

通常顎骨性既倒及都唔可以單靠箍牙黎治療
要連埋正顎手術一齊做先會下巴縮到翻入去
單靠箍牙既話 箍牙醫生只會將你既下排牙強行箍入上排牙入面
會成排下排牙斜入去 係治標唔治本既做法

2. 倒及既影響:
發音不全 好似我咁有d音係成世都發唔正
唔好講學外語 連日常交流都會有影響 一樣野要講多幾次其他人先聽得清

門牙無法撕碎食物 通常都要靠大牙先食到野

3. 有咩方法做手術?
-公立醫院 (排期情況視乎邊間醫院而定/錢就剩係住院費覆診費同拎藥費)
-私家醫院 (十幾萬 睇你情況 單顎雙顎唔同價)
-菲臘(教學) (教學收症似撞六合彩 唔知幾時收幾時唔收 錢就好似6000幾)
-菲臘(私家) (十幾萬 睇你情況 單顎雙顎唔同價)
-台灣 (預十萬內)
-韓國 呢個無咩見人講過

其他問題 你地問我再講
啱啱上星期做完手術

下爬有冇歪咗

你講整前定整後
整之前個下顎係歪咗去右邊少少 搞到中線都唔齊

想問下做完手術要訓幾耐醫院？

整完有無多左女埋身？

點解兩次 第一次做得唔好？

半年前做左 公營做
宜家差唔多拆cool

因醫院情況而視
公立多人咪早啲趕你走
我就好好彩做完手術個病房無人瞓足7日

啱啱先做完
未見效 等其他巴打答

我都有個fd岩岩做完
佢個口唔郁得
食野要攪碎晒飲落肚

係咪要睇私家牙醫先可以轉介去公立做？ 大概要排幾耐？

我一合埋口 嘴唇就歪了
上唇同下唇唔對稱
要唔要做？

係啊 嘴角爛曬 入面又俾橡筋綁住/鎖左口
郁都郁唔到 同神經線有啲受損要練習翻先得
我都飲左粥水/粥成個禮拜

咁你邊間做手術？

係啊 係咪都要睇左專科箍牙醫生先會有轉介信
排期幾耐要睇運氣同醫院情況
我排屯門醫院就排左6個月就收左症
睇人地做就 聯合 2年
Qe 瑪麗 目測年幾

你有無下排前過上排牙？

屯門醫院

想問有無人知菲臘教學值唔值得做
係咪真係白老鼠咁

俾我會寧願公立
平啲又安全啲

下巴歪咗幾多？

我歪咗一隻牙位，嚟緊暑假做手術

歪半隻牙左右

教學都會有教授級睇住成個過程

請問箍牙醫生邊度搵？
搵佢剩係話寫信轉介定要箍埋先肯寫？
收費大約幾多？

我個牙醫又話菲臘幾好 好擔心

你箍左幾耐先至做手術？

8-9個月
本身係下排齊 上排爆爆地

菲臘會快啲排到
Treatment plan應該係最標準 (因為佢地始終係教學醫院
但要就佢地上堂時間覆診
同埋地點唔就腳

邊間醫院做？
如果公立醫院，等左幾耐

我仲等緊箍牙 9月份去醫院複診睇下d骨生曬味

排邊間？

聯合

小學到form2時整左
佢裝舊野撐大個上顎
再要每晚戴舊野頂住頭頂同下巴
禁返下顎入去

但你可以唔使手術 好羨慕

[member][點解你仲有得係個度箍牙咁正
出面箍好貴/member]

上面有寫
我自己就屯門醫院做 6個月
聯合 2年
qe/瑪麗就應該一年至年半

小學有牙科保健姑娘問過我箍唔箍牙
但無同我解釋過咩係箍牙
咁就失去左唔駛開刀既黃金期
所以話細細個牙科保健幾咁重要

冇呀 佢拒絕左我 話唔收手術case

再開刀？

巴打有冇tg?
想知更多手術既野,thx!

朋友

我細個開始箍，因為上下顎既牙都唔齊"當時大約小五六開始青少年發育階段"
箍齊左之後個牙醫叔叔話我開始有倒及牙既問題，就開始落橡筋箍，最後都阻止唔到，而家牙顎上顎唔齊。
下顎凸出0.5CM 左右， 醫生話唔過份，唔影響生活就唔建議做手術，咁雙親就話唔好做啦咁就冇做。

最大影響就係...下唇好易乾燥甩皮

唔係再開 係局部麻醉調整下金屬骨板個位咁
不過打麻醉真係好撚痛

@lalaohla

其實有正顎tg gp
有做左多年/未做/台灣/私家/公立既巴絲打
大家可以入去問下問題咁

做完半年

係開頭兩個月最辛苦

而家下巴感覺冇以前咁敏感

但中線對齊哂

係菲臘做 做完醫生話效果幾好

諗住排菲臘教學症 有咩要注意

打去問下呢個時期收唔收症比較好
如果收就啦啦聲搵個專科箍牙轉介你去
因為菲臘時收時唔收的 miss左又唔等幾時再收

係香港做既過箍術前術後都要箍牙
箍齊左上下排先會俾你排手術期
因為咁樣度出黎個手術plan會好過你做左手術先
咁術後顎骨位置變左可能啲牙會變翻有少少對唔正
所以術後都係要繼續箍的
不過聽其他人講都係好多都好快就拆得翻箍

做左手術先就可能做完出黎
箍翻齊啲牙個陣啲牙對唔到太正既位

台灣就通常手術先 不過人地技術成熟少少
包埋少少整容成份 會幫你修埋腮骨

剝牙呢個要睇你啲牙同骨既情況
醫生會同箍牙醫生開會傾點幫你最好
智慧齒既話通常會幫你剝埋
我既話就剝左2隻未出智慧齒2隻臼齒

推一推

箍牙教學病人佢地呢排唔係收手術case所以唔收
無謂嘥50蚊仲要俾人評頭品足
另一個原因係佢地希望啲教學病人可以三年內完左個case
呢點對需要做手術嘅病人都幾難

呢個又冇

呢個情況要xray先要係咪顎骨唔正
建議搵箍牙醫翻譯consult下

諗返起都好慘
做完個手術塊面腫左好耐
大約有半年 個時真係唔想見人

腫咁耐
唔係通常個幾月可以正常見人？

做手術個醫生話消腫個快慢程度因人而異
個排真係唔想照鏡
不過如果你問我重新黎過會唔會做多次
我都會揀做 咬合正常返又有排齊整既牙咩傷痛都值得

Push

諗過做
但諗起要俾人鋸到成口血就唔敢了。。

暈左咩都唔知

係咪要箍咗牙先有轉介信去公立醫院排期？
有冇箍牙醫生推薦？

唔係箍左牙先
係要去左睇箍牙醫生先 箍牙醫生睇完會轉介你去醫院
之後等醫院收症同開大會 決定好手術方向先箍牙

至於箍牙醫生方面比較聽得多人去睇既有
趙創波
岑儉(想睇佢既 要每月既一號打去預約 一個月入面剩係得呢一日收症)
不過都要睇你想排邊間醫院
唔同醫生合作開既醫院都唔同

雖然我冇做呢個手術，不過入到黎都想問下關於箍牙既野
有冇邊間箍牙比較平同好
箍牙有冇咩要留意既地方

你唔大問題既話去普通牙科醫生箍就最平
好既話個個感覺都唔同 最好自己去consult多幾間感受下

注意既事頂其實都無咩
係開頭箍第1個月會痛少少之外 之後就唔會再痛
可以揀下想箍隱適美/鐵箍(陶瓷/鐵粒)咁

咁巴打你都係睇趙創波？

唔係

想問箍咗牙仲做唔做得正顎手術

呢個需要問專科醫生
通常就要箍前同手術醫生個邊夾點箍

你係箍完定仲箍緊
最好問下專科先

問箍牙個牙醫定做正顎手術嗰個
我想去台灣箍 但未揾資料
啱啱決定咗去尖沙咀嗰邊箍牙

咁點解你唔問埋尖沙咀個醫生會唔會幫你同台灣個邊搞?
又唔搵左資料先箍

好 我下次去再問問佢
未俾錢箍 只係俾咗consult錢